陳肇始：應由警方現場判辨是否違限聚令 不能一概而論

回應4人一組請願 陳肇始稱每次聚集不能一概而論

食物及衞生局局長陳肇始回應昨日有政黨分別以4人一組請願，被警方以違反限聚令票控。陳肇始表示，法例的目的是讓公眾不要聚集，每一次的聚集不能一概而論，要視乎整體情況，考慮相關因素，例如聚集期間的行為，彼此有沒有互動及時間長短等。

陳肇始出席本台節目《星期六問責》時指出，執法人員會視乎情況，作出解釋、勸喻、警告、驅散，若市民不聽從，會有法律責任，她明白市民有時想表達意見，但希望盡量配合當局措施。

對於4人群組之間要相隔1.5米，是否一個聚集，陳肇始說，根據條文，若群組之間相隔不足1.5米，或者群組多於4人，執法人員均可以驅散。被問到輪流遊行是否沒有違規，她表示，規例原意是希望市民不要聚集，呼籲市民跟隨規定。

至於記者工作期間聚集是否違反限聚令，陳肇始表示，要視乎現場的記者是否正在工作、他們是否記者、時間長短，亦要考慮現場情況。

翻譯：黑警話事，想點就點

唔係話唔比多過4人咩
啲狗幾時變咗4個人就拉？
係唔唔識分<=同<？

兩人都罰啦尋日

咁不如搵個PC做埋「食衞局局長」咪算囉